% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=3f875&id=can3C14&n=3&d=10&alea=jJZy
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Fractions
% @Titre Passer de l'écriture décimale à l'écriture fractionnaire
\begin{exercice}[Calculatrice=false, Source=Mathalea]
		Donner l'écriture fractionnaire  des nombres suivants sous forme de fraction irréductible.
\begin{multicols}{3}
\begin{itemize}
				\item [$\bullet$]
				  $0{,}7$ \item [$\bullet$] $2{,}2$ \item [$\bullet$]   $4{,}75$ 
	\end{itemize}	
		\end{multicols}
\end{exercice}
\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item $0,7=\dfrac{7}{10}$
	\item $2,2=\dfrac{22}{10}=\dfrac{11 \times 2}{5 \times 2}=\dfrac{11}{5}$
	\item $4,75=4+0,75=\dfrac{16}{4}+\dfrac{3}{4}=\dfrac{19}{4}$
\end{enumerate}
\end{Solution}
\begin{Indice}
	Par exemple, $0,3=\dfrac{3}{10}$ et $\dfrac{3}{10}$ est une fraction irréductible.
\end{Indice}
\begin{Reponse}
		\begin{enumerate}
	\item $0,7=\dfrac{7}{10}$
	\item $2,2=\dfrac{11}{5}$
	\item $4,75=\dfrac{19}{4}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}